港航炒反送中員工 地勤擬8.18集體請假抗議

香港航空被指製造白色恐怖，解僱一名曾於社交平台上發表過「反修例聲明」的員工，一群港航地勤員工不滿公司打壓員工言論自由，以及未能保障員工工作安全，宣佈周日（18日）透過集體請假形式發動罷工，呼籲空中服務員以及不同崗位的同事一同參與，藉此向公司施壓。

一群香港航空地面服務有限公司的員工，今日向港航行政總裁孫劍鋒及港航地面服務有限公司董事總經理陳麗雯發出公開信，指由6月至今，警方於多次遊行示威中以暴力及不當手段鎮壓市民，包括在室內施放催淚彈及以布袋彈向市民頭部發射。即便如此，但港航近日仍登報聲明支持警方執法，令同事大感不滿，望藉公開信對公眾宣稱「公司立場不代表我」。

公開信又揭示，8月13日在港航登機櫃位發生一事件令同事安全受到威脅。當日正值機場示威的高峯時段，多間航空公司都已將登機櫃位關閉，惟獨港航照常辦理登機手續。正正在該段時間，一名中國籍男乘客襲擊一名男同事，並搗亂以及破壞商務艙櫃位，但當值經理卻一度欲放走事主，雖然最後公司將該乘客列入黑名單，但員工仍對公司當時的決定抱懷疑，質疑未有保障員工安全。

員工又不滿，近日一名港航員工因於8月5日請了一日年假，並曾在個人社交平台上發表過「反修例聲明」，而被公司解僱。員工質疑公司製造「白色恐怖」，一方面聲稱尊重言論自由，另一面卻藉此解僱員工，「講一套做一套」。

公開信要求，公司應將員工安全放入重要考慮因素，同時拒絕無理解僱，製造「白色恐怖」。公開信指，曾參與不同示威活動的員工為數不少，對員工被解僱事件一眾員工深感不安。一眾地勤人員為表達對公司的不滿，將會於8月18日以集體請假形式發動罷工。

班高層低能都係炒人算帳多。。。。

唔夠錢出糧借啲依炒人咋掛

不要說推
試著說
816㩒錢 816遮打 818見

816
818

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相

今日唔罷工，聽日都可以換人換走你地。
唔想好似國泰同匯豐咁嘅下場，今日就要企出黎罷工。

Push

818